西醫摸女病人胸部非禮罪成 還柙候判

西醫摸女病人胸部非禮罪成 還柙候判

患有脊柱側彎症的年輕女子，向自幼為她治療的西醫求診，其間遭醫生八度伸手入衣服及胸圍內按壓乳房。女子首次遭按壓乳房後感到害怕和不安，對醫生說：「我係右腰痛，個胸係唔痛嘅。」惟醫生僅答：「原來上面唔痛嘅。」其後叫她再彎腰及續按壓其乳房，女子事後與男友商量，決定報警求助。西醫否認非禮罪，經審訊後今天被裁定罪成，須即時還柙，等候裁判官索取背景報告，本月19日判刑。裁判官明言案情嚴重，明顯違反誠信，必然會判處監禁式刑罰，索取報告只為決定刑期長短。

扺死

抵撚死垃圾西醫 比仆街女人更需要落地獄

裁判官今裁決時指出，證人作供直接詳細，沒有動搖，亦見上下連貫。而案中非禮並非單一事件，過程複雜，面對如此突發事情，女事主未有即時反應可以理解，證人待心情平伏及回憶細節後，於口供中作出補充亦屬合理，相信證人親歷其境，不會誇大其詞。

反觀48歲被告李揚敬自辯時，自稱只是接觸到證人肋骨位置，與證人描述的八次按胸大有出入，不可能是誤會。至於所謂因人手問題而未能安排護士「跟診」，解釋亦未能令人信服。另外，案中轉介信中未有提及「胸柱不對稱」問題，惟病人牌板卻有作紀錄，裁判官認為是被告得悉非禮指控後，故意於牌板內補上紀錄，企圖掩飾罪行。

裁判官指被告藉檢查為名向病人施以侵犯，明顯違反誠信，裁定被告故意侵犯事主，行為猥䙝。

辯方求情指，被告於1996年畢業，2003年開始私人執業，其間考得五個碩士學位，相信被定罪後要面對停牌處分。辯方又稱，被告深得病人愛戴，並呈上一封由病人撰寫的求情信，指一家人均由被告診症，至今超過十年，指一家及女兒未來仍會繼續向被告求醫。辯方懇求法庭輕判。

被告聽取裁決後，一名女子趁庭警準備將被告帶走之際，上前與被告擁抱及耳語，被告全程眉頭深鎖。

個女病人自幼已經睇開個醫生
應該係一向相信個醫生
所以唔似老屈

哂鳩氣最後咪又係停牌幾個月加判社會服務令

true

我係男醫生會考慮唔做女人生意

揸下對波又唔得

黃國輝裁判官

26歲海關見習關員，涉於前年在北潭涌的訓練營任歷奇教練時，熊抱和撫摸一名11歲女童的身體，經審訊後被裁定一項非禮罪成。裁判官今判刑時指，被告與事主當時是導師和學員的關係，形容被告的行為違反誠信，但因被告未有侵犯女童的重要部位，最終判他220小時社會服務令。
辯方求情指，被告周晉（26歲）的家庭背景良好，為人上進勤力，待人接物真誠，熱心服務社會，亦一直定期做義工，包括代表少年警訊參與龍舟比賽，以及到老人院表演武術。
裁判官黃國輝指，被告以導師身分非禮事主，包括為事主按摩時，用手指尖觸碰事主的大腿，以及將事主的手放在自己的肚上，相關行為違反誠信，但未有碰觸事主的敏感部位，案發時被告亦未投考海關。
裁判官續指，非禮控罪無量刑指引，參考過往一名17歲男生強行揸13歲女生的胸部，最終判社會服務令的案例，決定判被告220小時社會服務令。

跆拳道男教練去年任教葵涌某中學的課外跆拳道班時「博吓懵」，以「抱起磅重」等藉口四度從後「胸襲」一名十五歲女徒弟。他經審訊後於早前被裁定四項非禮罪成立，裁判官黃國輝昨斥被告非禮年輕女徒弟，案情嚴重及違反誠信，判被告入獄十個月。被告聞判時雙眼通紅，顯得垂頭喪氣。

年幼時曾被人用陽具頂臀感「好玩」的男童軍領袖，去年兩度於訓練期間將勃起陽具頂向14歲男童軍臀部，又要求男童軍在露營帳幕內自瀆，最後在對方面前自瀆至射精。童軍領袖早前認罪，裁判官黃國輝昨指控罪嚴重，惟考慮被告坦白認罪，加上犯案時年輕、紀錄良好，遂判處24個月感化令，其間需按指示參與性課程。>>>>>>>>>>>>>
男童軍領袖早前認罪，被判接受感化令兩年。惟律政司認為判刑過輕今要求覆核刑期，裁判官聽罷雙方陳詞後，接納律政司申請，改判被告進入更新中心。
剛年滿21歲的被告郭皓謙，早前承認非禮及與16歲以下兒童作出嚴重猥褻作為兩罪。律政司一方今向裁判官指，原審時裁判官未有考慮呈堂的案例，認為判刑過輕。

醫生 難得好人 而且工作壓力大 人品偉大 按下胸都係情有可原

淨係睇前列腺

證人作供直接詳細，沒有動搖，亦見上下連貫 .... 證人待心情平伏及回憶細節後，於口供中作出補充亦屬合理，相信證人親歷其境，不會誇大其詞。

反觀48歲被告李揚敬自辯時，自稱只是接觸到證人肋骨位置，與證人描述的八次按胸大有出入，不可能是誤會。

咁如果真係只掂到肋骨又點? 要配合原告認自己有摸胸? 乜答辯人証供唔可以同事主有不同?!?!

裁判官認為是被告得悉非禮指控後，故意於牌板內補上紀錄，企圖掩飾罪行。

事主有 "補漏" 就正常, 答辯人補漏就掩飾罪行.
個醫生點解可以係無女護士在場下睇症?

仆街，睇過呢個醫生 好彩有碌撚旁身

你唔識字？

一名西醫被控在診症期間非禮一名女病人罪成，判囚九個月，辯方計劃上訴。

被告李揚敬由囚車押抵九龍城裁判法院。

他被控在今年3月13日，於土瓜灣診所內為一名女病人診症期間，八次按壓其胸部，早前被裁定一項猥褻侵犯罪成。

辯方呈上多封被告家人、病人、下屬等及其親自撰寫的求情信，讚揚被告為人正直，細心照料病人，對家人的照顧亦無微不至，被告父母年邁，身體情況不理想，今次事件已令被告前程盡毀，令他終生抱憾。

裁判官黃國輝判刑時形容案情嚴重，受害人自十一歲起由被告看病，長時間信賴他，被告濫用受害人的信任及依賴，違反誠信，考慮被告有良好紀錄及背景，事件令他要面對紀律聆訊對其家庭亦有重大影響，扣減兩個月刑期，判囚九個月。

一份供詞就可以隊㝝一個醫生

判咁重應該係未成年